(港航/快運又有 mega sale) 海航疑連環押股籌錢

【本報訊】海航集團一邊否認啟德地遭銀行退出再融資，但另一邊廂則連環押股籌錢。據聯交所資料披露，華融資產管理以「持有股份保證權益」，申報在9月12日（上周二）持有海航系的嘉耀控股（1626）、KTL（442）的控股權，分別為65.2%及74.96%股權，股權數目與海航所持股數相同，意味海航或向華融押盡持股。

料不足10億元

按上周二收市價計，嘉耀及KTL兩股市值分別只有5.79億元及8.28億元，以海航持股量計算，佔兩公司市值分別只有3.78億及6.2億元，合共不足10億元，相對其35億元過渡貸款，以及項目的建築貸款貸款，再融資資金明顯不夠用。
海航去年在本港股市連環收購多間上市公司控股權，目前旗下已最少有8間本港上市公司在手，除了嘉耀及KTL，還有海航科技投資（2086，前稱龍傑智能卡）、香港建投（687）、航基股份（357）及海航實業（521）、東北電氣（042）、順客隆（974）等。
早前有報道指，海航啟德地的融資商討仍進行中，但未尋得牽頭行承擔大額融資，若最終再融資失敗，或導致海航資金斷鏈。

你買左

滿天翻車魚（拉丁文學名）

之前講到無銀行借錢，以為係吹，點知而家越黎越多新聞爆爆出黎，睇黎係真

自由市場嘅偉大在於可以自然咁淘汰d垃圾睇見都興奮

睇人仆街最開心

啟德塊地應該無架啦，再賣俾第2個啦
比較想知香港快運同港航點撚樣算

2012年試過拖機管局數
但當時有許漢忠撐

通常航空公司知自己執笠
啲飛機會飛番畀晒去基地
不過基地係香港定海南呢

香港人最關心的，是海航是否有足夠「水源」繼續發展啟德地皮。冠域商業及經濟研究中心主任關焯照坦言，一旦銀行不繼續貸款予海航，銀行生意當然大減，但考慮到這是「高風險借貸」，一定會有所猶豫。他預計，若海航失去銀行的支持，以債冚債的方式，捱不到很長時間，最惡劣情況是屆時地皮將由銀行收回︰「等於銀主地，賣出去，很簡單。銀行無可能自己起樓，所以會找個買家，買家一定是地產商，第二個接手更好。可能賣出來的價，不知道會否如海航那麼貴，但我不相信會貴過海航。」

他估計，銀行絕不會等到最好價格才賣出地皮，最重要是快點收回錢︰「推論屆時的地價，會是計算海航買地時的估值上限，再加返這段時間樓價是升了多少。如果那時至今，樓價升了5%，新地價就可能用當時估價最高上限，mark番高5%。」以海航去年十一月，最早投得的啟德地皮為例，當時市場估值上限為四十七億元，但海航出的天價是八十八億元，較估價上限高了87%！而去年十一月至今，中原城市領先指數CCL由143.68點，升至上週的160.95，升幅為12%。按此計算，若以當時估值上限四十七億元，加上期間樓價升幅12%計，若現時銀行賣出該地皮，地價將會約五十三億元，較海航的投地價低了四成！而海航後期投得的三幅地、可連成L形，則較當時估價上限升了24%，8%及符合上限。

當時的天價，被視為樓市指標價，既拉高其後發展商的投地價，亦成為了二手樓不斷升價的「護身符」。若然海航斷資金鏈，銀行要賤賣土地，樓市隨時來一個大逆轉。不過關焯照認為是好事，「當時市場認為，如果內地不斷下來買地，香港樓價根本無可能調整，只會愈來愈貴。港資地產商上半年投地，差不多被中資奪走了一半，現在反而可能重回正常經濟狀況。」

當埋條底褲

當年甘泉倒閉都仲未有 facebook

on9
香港人最關心幾時有得飛咋

有咩事嘅話
hx 應該直接收皮
uo 係獨立營運 而且係同何鴻燊合股營運

當年根本唔係無錢

港航同快運自己本身賺錢

係個「蓋」冚緊第二個「煲」
一時未調到啫

大陸佬做生意不嬲有錢都唔俾你，你催咪找數囉....航空業根本大賺，除咗國泰之外，10間有7-8間航空公司都record profit,唔好話大陸仔造數，美國，澳洲，日本，連台灣2間都話紀錄新高

賺錢你都講得出
你問下內部finance d 員工,條數做出黎架咋
如果上市,一早比證監屌死呀

人地公開公布唔信要信你邊位連登仔

無事嘅，樓市不滅，長遠必賺 ，有多餘錢好去買多幾層樓啦，記住賺左你唔會同人分，蝕左都唔好怨政府叫人包底埋單就得架啦